%@metapost:3geoplaneexo37.mp
Sur la figure ci-dessous, contruis :
\begin{itemize}
\item le point $M'$, image de $M$ par la composée de la
  translation de vecteur $\vecteur{AB}$ par la translation de
  vecteur $\vecteur{CD}$;
\item le point $N'$, image de $N$ par la composée de la
  translation de vecteur $\vecteur{AB}$ par la translation de
  vecteur $\vecteur{CD}$.
\end{itemize}
\[\includegraphics{3geoplaneexo37-2}\]